英語listening問題

我係voa網下載一段錄音,然後將佢講過既野寫出來,再同原文比較。段錄音95%既字都聽得到,但如果句子太長,就好難記得返佢講過d乜,要不斷回帶先得,呢個問題要點解決

幫自己諗d簡寫
例如student ->stu
聽完之後再整理